%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape1.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 16:49
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}[Paris]{Corbeilles-en-Gâtinais}
	C'est donc le matin du lundi 20 mai \Annee{2019} à 8h45 que le trajet commence.
	Il est très tard, beaucoup plus tard que les autres années.
	La raison, enfin la première raison, c'est qu'il pleut et que Stéphane voudrait rouler au sec.
	La seconde raison, c'est que Paris-Tours en deux jours, c'est «~fingers in the nose~» et Stéphane n'est pas inquiet.
	Les deux raisons combinées font que Stéphane part tard, le sol est mouillé mais il ne pleut pas vraiment.
	Pour le départ c'est toujours pareil : le vélo dans Paris, c'est pourri.
	Donc, Stéphane ne connaît qu'une route : il longe les maréchaux jusqu'à la Villette pour rejoindre la piste cyclable du canal de l'Ourq.
	Ensuite, il prend la piste cyclable qui longe ce canal sans s'arrêter jusqu'à \Note{la Claye-Souilly} après avoir fait un peu plus de \Unite{25}{\km}.
	Enfin, en théorie.
	En pratique, le crachin, qu'il avait en sortant, et qui lui donnait l'impression d'avoir eu raison de partir tard, s'intensifie.
	Et maintenant, il pleut pour de vrai.
	Je suis sale.
	Déjà, au départ je n'était pas particulièrement propre, mais là, maintenant, avec la pluie, je suis particulièrement sale.
	Il s'arrête donc sous un pont à \Note{Bobigny} en espérant que la pluie s'arrête.

	Il attend un quart d'heure, met un k-way puis repart.
	Sous la pluie.
	C'était inutile de partir tard.
	Aux alentours de \Note{Sevran} la pluie s'atténue, mais avec les arbres, de l'eau continue de tomber.
	À un moment quelqu'un lui demande où il va et quand il répond : «~Tours~» la personne a deux réactions.
	La première réaction c'est : «~Mais, c'est loin, ça !~», la seconde : «~Mais, c'est pas par là !».
	Je le savais.
	Je me disais bien que ce n'était pas le trajet idéal qu'il avait choisit.

	Une fois qu'il a quitté la piste cyclable, qu'il connait particulièrement bien, il reste quand même en terrain connu.
	Il ne passe plus souvent par là car il y a trop d'intersections avec les grosses routes et il préfère rouler plus au nord.
	Mais là, pour aller à Tours en partant vers l'est, il faut bien aller vers le sud à un moment.
	En continuant vers le sud, il arrive à un passage qu'il n'aime pas.
	Il doit prendre une grosse nationale pendant un petit kilomètre.
	Ensuite, il va y avoir une bonne montée sur facilement deux kilomètres.
	Par bonne grosse montée, il faut relativiser, c'est loin d'être exceptionnel par rapport à ce qui existe en région parisienne et encore moins par rapport à la montagne.
	Cependant, il s'est arrêté de pleuvoir depuis un certain temps, il est à peu près sec.
	Il fait relativement chaud.
	S'il prend la montée avec son k-way il va mourir de chaud.
	S'il s'arrête au milieu pour l'enlever, il aura du mal à repartir.
	Il enlève donc son k-way avant la montée.
	C'est dommage, ça ne m'aurait pas fait de mal qu'il perde quelques kilos en transpirant.
	En général, il perd du poids le long de la route mais ça prend plus de temps.
	Je peux espérer qu'il ait perdu plus de \Unite{10}{kg} à l'arrivée.
	Pour l'eau, c'est plus variable, il a tendance à reprendre la nuit ce qu'il a perdu le jour.
	C'est appréciable mais c'est du court terme.

	Tant qu'il est sur les routes connues, j'en profite pour montrer une photo.
	Ça fera à la fois office de pause courte, de fleur du jour et de tout ce que vous voudrez.
	Vous l'avez probablement reconnu, c'est un champ de colza et ça pullule maintenant en France, ça a tendance à remplacer le blé.
%CTP
	Pourtant, remplacer les champs de colza par des champs de blé empêche les épis de pousser.
	Stéphane trouve ça beau, je vais lui faire plaisir pour ne pas me le mettre systématiquement à dos non plus.

	\maphoto{colza}

	\begin{couleur}{c}
		Vous pouvez voir comme c'est beau ce jaune au milieu du vert.
		Pendant que Stéphane s'entraine il voit de magnifiques étendues de colza.
		Vous pouvez voir l'avantage de lire ce texte en couleurs.
	\end{couleur}

	\begin{couleur}{g}
		Vous avez déjà vu du jaune et du vert, il n'y a pas de quoi s'extasier pour si peu.
		Surtout que c'est la fin de la saison, c'est beaucoup moins jaune que pendant ses entrainements.
		Vous ne perdez rien à ne pas voir ce texte en couleurs.
	\end{couleur}

	Il continue de rester sur des routes connues et c'est sans surprise qu'il finit par arriver à \Note{Rosay-en-Brie}.
	Ce ne sont pas des routes habituelles, il n'y va qu'une fois par an, mais au bout de quelques années, elles ne sont pas non plus dépaysantes.
	Il est 12h45 et il n'a fait que \Unite{78}{\km} : c'est pas glorieux.
	Normalement, à cette heure là, il a déjà fait plus de \Unite{100}{\km}.
	S'il espère faire tout ce qu'il a prévu, il va devoir progresser un peu.

	Mais bon, ce n'est que le début, après avoir passé une heure à manger, il repart.
	Toujours vers le sud, pas encore vers l'ouest.
	Ce serait peut-être une bonne idée d'y penser à un moment, non ?
	Enfin, bon, je dis ça, je dis rien, c'est Stéphane qui choisit sa route, même si je ne suis pas persuadé que ce soit de très bons choix.
	Maintenant, c'est la traversées de \Note{Nangis}, avec ses sens interdits dans tous les sens.
	Ville toute pourrie, avec ses routes défoncées, qu'il faut toutes prendre les unes après les autres à cause de ses sens interdits qui font faire des détours.
	La misère.
	Fallait pas aller autant à l'est que ça.
	Tout ça pour contourner les grosses routes de Fontainebleau.
	Il est persuadé d'avoir fait les bons choix.
	En tous cas, il continue vers le sud, mais en cherchant les petites routes il finit par ne plus savoir où il est.
	C'est trop drôle de l'entendre demander son chemin : «~--Excusez-moi madame, je voudrais aller à \Note{Montigny-Lencoup}. --Mais, vous y êtes ! --Euh, alors je voudrais aller à \Note{Châtenay-sur-Seine}, c'est bien cette route là ? --Oui, c'est ça. --Merci, au revoir et bonne journée.~»

	Aujourd'hui, il n'y a pas beaucoup de photos car le temps est maussade et son appareil n'est pas étanche.
%CTP
	Grace à la faveur du ciel, il est possible de montrer une photo quand le temps s'éclaircit :

	\maphoto{soleil}

	\begin{couleur}{c}
		Il est beau ce ciel tout en nuances.
		Que c'est bon d'avoir de la couleur pour pouvoir l'admirer pleinement.
	\end{couleur}

	\begin{couleur}{g}
		Le ciel est en nuances, mais il n'y a pas trop de couleurs différentes.
		Le noir et blanc est largement suffisant pour l'admirer.
	\end{couleur}

	Ça y est, il commence enfin à aller vers l'ouest.
	Jusqu'à \Note{Voulx} où il tourne en rond car la route est bloquée par les travaux.
	C'est bien la DDE, la route est barrée, une déviation est indiquée, puis une autre, puis encore une autre, jusqu'à revenir sur la route initiale qui est bloquée.
	C'est un jeu qui peut durer longtemps.
	La route étant en sens unique dans l'autre sens, comme il y a peu de voitures, il n'y a qu'à mépriser la DDE et ignorer le sens interdit.
	Jusqu'à tourner à gauche avant la fin des travaux pour ne plus être en sens interdit.

	Vers 19h45 il y a un hôtel à \Note{Corbeilles-en-Gâtinais}, il choisit d'y passer la nuit.
	Il n'a roulé que \Unite{187}{\km} : il n'y a pas de quoi être fier.
	Il n'est pas vraiment fatigué, mais vu la distance parcourue, le peu de vent, presque de dos et la température presque idéale, le contraire serait surprenant.
	C'est quand même encore au sud-est de Paris alors que Tours est au sud-ouest.
	Avec des écarts pareils, Tours peut-être plus loin que ce qui était prévu.
	Normalement, d'après tout le monde, il reste moins de \Unite{150}{\km} pour aller à Tours.
	C'est facile en une journée, même en se levant tard.
	Il faut quand même rouler dans la bonne direction pour que ça reste simple.
	Mais nous verrons ça demain.
	Moi, en attendant, je vais dormir dans le restaurant.
	Sale, mais au sec.
%end-include
